Визуальное программирование Википедия
Визуальное программирование
Материал из Википедии свободной энциклопедии
Текущая версия страницы пока не проверялась опытными участниками и может значительно отличаться от версии проверенной октября года проверки требуют правок
Текущая версия страницы пока не проверялась опытными участниками и может значительно отличаться от версии проверенной октября года проверки требуют правок
Перейти к навигации
Перейти к поиску
Возможно эта статья содержит оригинальное исследование Проверьте соответствие информации приведённым источникам и удалите или исправьте информацию являющуюся оригинальным исследованием В случае необходимости подтвердите информацию авторитетными источниками В противном случае статья может быть выставлена на удаление мая
Эта статья или раздел нуждается в переработке Пожалуйста улучшите статью в соответствии с правилами написания статей
Визуальное программирование способ создания программы для ЭВМ путём манипулирования графическими объектами вместо написания её текста Некоторые авторы представляют визуальное программирование как следующий этап развития языков программирования следующее поколение В настоящее время визуальному программированию стали уделять больше внимания в том числе в связи с развитием мобильных сенсорных устройств КПК планшеты Визуальное программирование может применяться для создания программ с графическим интерфейсом но не только Существуют например и успешно используются в промышленности средства графического программирования встроенных приложений для микроконтроллеров
Есть и среды визуального программирования позволяющие создавать Веб приложения для браузеров
Необходимо различать
графический язык программирования
визуальные средства разработки например средства проектирования интерфейса система часть системы
Языки визуального программирования могут быть классифицированы по разным признакам Например по сфере основного применения учебные используемые в индустрии исследовательские По основному моделируемому аспекту языки описания структуры программной системы языки описания потока управления языки описания потоков данных языки описания поведения процессов языки для построения графического интерфейса Предлагается и такая классификация
Языки на основе объектов когда визуальная среда программирования предоставляет графические или символьные элементы которыми можно манипулировать интерактивным образом в соответствии с некоторыми правилами Пример Скретч
Редакторы форм позволяющие ставить мышью части пользовательского интерфейса и настраивать их свойства Примеры и фирмы С посредством использования в составе свободной кроссплатформенной среды разработки
Языки схем основанные на идее фигур и линий где фигуры прямоугольники овалы и т п рассматриваются как субъекты и соединяются линиями стрелками дугами и др которые представляют собой отношения Примеры редакторы взаимосвязей в реляционных БД
В ряде работ подход визуального программирования связан с программированием потоков данных англ Некоторые средства визуального программирования поддерживают отладку программ автоматизированную генерацию и документирование Языки потоков данных могут позволять автоматическое распараллеливание что может стать большим достижением программирования
При этом можно назвать и недостатки визуального программирования Статья Майка Хэдлоу говорит о фундаментальных ограничениях визуального программирования
Ограничения визуального интерфейса могут запутывать разработчика даже больше чем текст
С повышением сложности программ программист начинает заниматься абстракцией и снижением связности и уровень программиста во многом определяется тем насколько удачно это получилось Визуальные средства редко имеют развитую поддержку данного процесса
Для текстового представления в настоящее время существует множество инструментов системы управления версиями автодополнение и пр
Содержание
Графические или визуальные языки программирования
Визуальные средства разработки
См также
Примечания
Ссылки
Графические или визуальные языки программирования править править код
Список примеров в этой статье не основывается на авторитетных источниках посвящённых непосредственно предмету статьи Добавьте ссылки на источники предметом рассмотрения которых является тема настоящей статьи или раздела в целом а не отдельные элементы списка В противном случае список примеров может быть удалён
визуальной разработки приложений требующая от пользователя минимальных знаний программирования
Среда визуальной разработки приложений для
Дракон графический язык программирования имеющий корни в программировании ракетно космической техники Буран Морской старт Существуют Дракон редакторы включая бесплатные
Язык последовательных функциональных схем графический язык программирования широко используется для программирования промышленных логических контроллеров
это язык и среда разработки приложений которая позволяет создавать приложения управляя их моделью с помощью интуитивно понятного графического интерфейса
В программа описывается в виде схематической последовательности шагов объединённых переходами
язык релейно контактных схем
язык Функциональных блоковых диаграмм
Язык ещё один высокоуровневый язык графического программирования это дальнейшее развития языка был специально создан для проектирования систем управления непрерывными технологическими процессами
Язык системы один из самых распространенных языков разработки программ работающих с некомпьютерным оборудованием
это визуальный язык программирования предназначенный для моделирования динамических систем а также проектирования базирующегося на моделях для встроенных микропроцессоров
Блокли это библиотека для создания среды визуального программирования которая может быть встроена в произвольное веб приложение
Кибор Интегрированная среда создания бот программ автоматизации Обладает визуальным инструментом для построения программ с помощью блок схем Для визуального программирования требуется минимум навыков программирования
основанный на Блокли фреймворк для программирования интерактивных приложений работающих в браузере
общее название для нескольких событийно ориентированных языков программирования созданных в
Визуальные средства разработки править править код
Список примеров в этой статье не основывается на авторитетных источниках посвящённых непосредственно предмету статьи Добавьте ссылки на источники предметом рассмотрения которых является тема настоящей статьи или раздела в целом а не отдельные элементы списка В противном случае список примеров может быть удалён
среда визуальной разработки приложений требующая от пользователя минимальных знаний программирования
легкая в использовании авторская система для игр и научных расчётов
эзотерический текстовый язык программирования в котором команды размещаются графически в текстовом файле
конструктор программ
среда графического программирования разработанная для инженеров и учёных
свободная открытая графическая среда программирования иерархия графических примитивов на базе языка Форт
ДРАКОН язык созданный для разработки советского космического корабля Буран
система визуального программирования объектно ориентированного расширения языка программирования
См также править править код
Примечания править править код
А А Тюгашев Графические языки программирования и их применение в системах управления реального времени Изд во Самарского научного центра РАН Самара с
неопр Т С Архивировано сентября года Архивированная копия неопр Дата обращения мая Архивировано сентября года
Визуальное программирование почему это плохая идея Блог компании Хабр неопр Дата обращения августа Архивировано сентября года
Ссылки править править код
Официальный сайт
Для улучшения этой статьи желательно
Оформить статью по правилам После исправления проблемы исключите её из списка Удалите шаблон если устранены все недостатки
Источник
Категории ПрограммированиеЯзыки визуального программированияСкрытые категории Википедия не указан язык Страницы использующие волшебные ссылки Статьи подозреваемые в наличии оригинальных исследований с мая годаВикипедия Статьи с шаблонами недостатков по алфавитуВикипедия Статьи к переработкеВикипедия Статьи со списками примеров без авторитетных источниковВикипедия Статьи с проблемами в оформлении
Навигация
Персональные инструменты
Вы не представились системеОбсуждениеВкладСоздать учётную записьВойти
Пространства имён
СтатьяОбсуждение
русский
Просмотры
ЧитатьТекущая версияПравитьПравить кодИстория
Ещё
Поиск
Навигация
Заглавная страницаСодержаниеИзбранные статьиСлучайная статьяТекущие событияПожертвовать
Участие
Сообщить об ошибкеКак править статьиСообществоФорумСвежие правкиНовые страницыСправка
Инструменты
Ссылки сюдаСвязанные правкиСлужебные страницыПостоянная ссылкаСведения о страницеЦитировать страницуПолучить короткий кодЭлемент Викиданных
Печать экспорт
Скачать как для печати
В других проектах
Викисклад
На других языках
Править ссылки
Эта страница в последний раз была отредактирована января в
Текст доступен по лицензии С указанием авторства С сохранением условий в отдельных случаях могут действовать дополнительные условия
Подробнее см Условия использования
зарегистрированный товарный знак некоммерческой организации Фонд Викимедиа
Политика конфиденциальности
Описание Википедии
Отказ от ответственности
Свяжитесь с нами
Кодекс поведения
Разработчики
Статистика
Заявление о куки
Мобильная версия